# 開発に関して

- MAMPを利用（PHPのバージョンは7.1.6）
- まだまだ開発中。開発タスクや改善したい点は、随時課題に追加し管理。
- PHPで一つのアプリケーションを作ってみて、PHPに慣れることがこの開発の目的でもある。
 - 完成したら、同じものをフレームワーク（Laravelを想定）を使って実装することで、フレームワークの使い方を一通り学びたい。
- 自分の作りたいものを作る中でわからないことを逐一調べながら実装していく、という流れで進める（パラシュート勉強法）。
 - なので、「機能的には実現できているが実装の仕方としては好ましくない」というのが往々にありそう、という課題認識。

---

# アプリケーションの概要

### ソーシャルゲームへの課金の記録をつけることができます。

- 「課金日」「金額」「ジャンル（ゲームタイトル）」「目的（何を引きたかったか）」の4項目で記録を行います。

### 年/月/週単位での課金履歴、課金額を表示し、自身の課金履歴を把握することができます。

### サブ機能である「ほしいものリスト」を作成することで、課金をしなかったら買うことができたものを知ることができます。

- 「ほしいものの名称」「金額」の２項目を登録します。
 - 例）ほしいものリストに「ATAOの財布 20,000円」を登録 → 課金履歴と比較して、「今月課金しなければ、ATAOの財布を買うことができました…残念です」等表示される。

---

# このアプリケーションを使うことにより得られる効果

- 人によっては課金額を見ることで、自身の行いに危機感を覚え、反省を促す効果があるでしょう。
- 欲しいものリストと課金額を見比べることで、課金への後悔を誘発する効果があるでしょう。

